# Введение
Мы работаем в приложении по доставке готовых продуктов. К нам пришел коллега с результатами двух тестов:
В первом тестировали разрешение фотографий блюд в приложении: пользователям показывались либо прямоугольные, либо новые квадратные
Во втором: была обновлена кнопка заказа, и часть юзеров видела старый вариант, а часть – новый
Коллега пришел к нам с просьбой: он посмотрел на графики и предположил, что среди групп могут встретиться различия. Наша задача – помочь ему проверить гипотезы, сделать соответствующие выводы на основе статистических тестов и принять решения.
# Задания:

- Выбрать метод, который предположительно подойдет в первом вопросе.

- Проверить, являются ли дисперсии внутри групп гомогенными.

- Провести тест на нормальность распределения.

- Сравнить средние в представленных группах.

- Используя критерий Тьюки и определить, между какими группами есть статистически значимые различия.

- Принять решение: какие картинки в итоге будем использовать?

- Выбрать метод для второго теста.

- Визуализировать распределение events для контрольной и тестовой групп.

- Посмотреть на описательные статистики events в разбивке по группе и по сегменту пользователя.

- 11.Выберать формулу для модели, проведите тест.

# Описание данных
# 5_task_1:

- id – id клиента в эксперименте

- group – в каком разрешении показывались картинки (A – прямоугольные 16:9, B – квадратные, C – прямоугольные 12:4)

- events – сколько блюд суммарно было заказано за период

# 5_task_2:

- id – id клиента в эксперименте

- segment – сегмент (high/low)

- group – вид кнопки (control – старая версия, test – новая версия)

- events – сколько блюд суммарно было заказано за период
